#MeToo全球延燒 她終於說出遭兄舅猥褻

1名旅居海外的年輕女子跨海指控自己的親舅舅、哥哥，在她年幼時，利用獨處機會撫摸或親吻她的胸部、下體，她雖遠離故鄉療傷多年，但心靈創傷卻如影隨形，因此決定跨海提告。不過因全案僅有女子單一指訴，甚至連她母親聽聞後也覺得不可思議，怎麼可能會發生這種事情，台北地檢署因此已無事證可證明為由，做出不起訴處分。
這名女子指控，她出生在一個好家庭，但快樂的童年卻在幼稚園時劃下休止符。因為她的親舅舅在她就讀幼稚園時，就開始趁著家中無人時，拉著她的手去摸他噁心的下體、甚至磨蹭、舔她的下體，直到舅舅結婚後才停止這些變態的行為。
她說，不僅舅舅欺侮她，連親哥哥也在她就讀國中時，趁她在就寢時趁機偷偷舔弄他的左乳，她嚇到驚醒側身裝睡，哥哥才離開，但事後他都會趁著教她游泳的時候，有意無意的碰觸她的胸部。
女子說她也不敢相信至親的人會欺侮她，她一直試著說服自己，直到見到「#MeToo」運動全球蔓延，她決定面對真實，大聲說不，才會鼓起勇氣報案。
但女子的舅舅否認犯罪，辯稱平時他都上班，幾乎不會到她家，若是有到她家，她的父母也會在家。女子的哥哥也否認指控，辯稱她和妹妹會因為生活瑣事吵架，但絕不會做那種事，且自從他上學後，2人就沒住一起了。
由於雙方各說各話，檢察官也傳了女子的母親到案，她證稱自從有小孩後，她都在家照顧小孩，外出時幾乎不會把讓小孩單獨留在家中，家裡一定會有她或先生在，女兒幼稚園下課時，也都是請保母接回保母家，她再去保母家接回來，她回想後認為，女兒應該沒有與舅舅獨處機會，且女兒也不曾問過她奇怪的事情，因此當聽到女兒提告，她覺得很納悶。
檢察官也傳喚女子提出的好友證人，這些好友證稱確實有聽過告訴人說過這件事情，而曾經擔任過女子心理諮商師的李姓心理師也證稱，女子在提到這2個人時，情緒反應很大，不過當時僅止於幫她處理心理層面的事，並沒有判斷她所講的事實真偽。
由於全案僅有女子一人的單一指訴，沒有其他事證可以證明，檢察官因此以事證不足，不起訴。（呂志明／台北報導）

推post

台北報導